物理治療physio討論

小弟不才 唔夠分入理大 海歸讀完書返黎
見香港同外國物理治療有啲唔同 所以想大家討論下
有咩手痛腳痛都會盡量解答 經驗一定唔夠出面既physio 多架喇 當比個免費平台交流下

澳洲？海歸洗唔洗考試 難度如何

搵工容唔容易？

移民失敗？邊到讀

除咗扮海獅有冇其他方法可以幫到椎間盤突出快啲好返

平時瞓喺床好定去行下好

係呀 要唔要考試係睇隨機
大部分澳洲英國都唔需要
但至少要係當地有執業權

宜家還可以

澳洲呀 移民要等多幾年

如果講事實的話 椎間盤突出係好難根治 好多運動都係控制個痛 強化肌肉 減輕關節壓力
行同瞓其實都各有好處 睇返個人情況啦
如果你平時返工坐好多既 就搵時間拉筋又好 行兩步都好 坐係到對條腰壓力係最大

儲海外工作經驗加分？
家陣澳洲冇人請你？

自己主要都係想返香港做野
屋企人朋友係曬香港
移民既野會再決定

至少澳洲對物理治療師都係好大需求

。。。
澳洲d嘢平過香港好多 有自由民主
一定要諗清楚

十年內會唔會飽和

都有考慮過 可能做幾年野再返去申請

十年既野邊個會講到
5年內就一定唔會 一定無宜家咁需要架喇

腳底筋膜炎可以點樣快啲好

澳洲香港treatment 有咩分別？

幾時痛 點樣痛 做咩會痛 都會影響個治療

大致上 澳洲係好重視同病人既溝通 通常都係一對一40分鐘以上 好少用機 (us/tens) 強調做運動 手法係用黎治痛症

呢方面私院會唔會做得好d?

拗完柴之後
膝頭哥成日一屈曲就啪啪聲
踎低受傷腳嘅腳跟會痛
已經睇左成十次物理治療
拗柴到而家接近半年
點算

有無推介咩拉筋動作最好？

left low back pain at the lateral aspect of erector spinae at the level of L4 and L5, maybe iliocostalis lumborum??

Hx of mild scoliosis w/o needs of Tx when student health check

Visible and palpable araised muscle at the location
?muscle swelling or pushed by vertebra column

can exercise or any Tx can strengthen the back muscle to straighten the spine?

Thankyou

澳洲讀物理治療邊間大學最好

未必 反而有啲private clinic 會做一對一
可以上網搵下